受夠屋企人想搬出去住但冇錢

幾歲..月入幾多..
預算幾多

［行動po 推上熱門thx] 2月29日(六) 毋忘831半周年

睹錢脫貧

賭

咩學歷

無架啦 你只有拎2/5人工去住劏房
跟住就一世做低下階層到死為止

絲就易喇

男定女？幾歲

同人合租

件事未解決 冷靜完都無用
都係果啲 自己搬出黎住
有錢就自己住 無錢就搵朋友夾租 咁再唔係就上網搵人夾租
做咩都有風險 自己衡量

拎舊錢出黎搵合租 可以搵d全女單位 包水電家私住住先
不過你搬左就預左儲唔得多錢 仲要顧多好多野
睇下自己性格啦

等埋個疫情過，拎一半人工出黎自立，仲有成七八千洗，暫時夜晚炒多份散，再比心機搵份好工，有咩過唔到

me too
搵多幾個朋友搬出去 洗費可以調節下

單身就搵人合租
有另一半就去另一半到住 或者一齊搬出去

考正苦
咁就起薪廿k

再用12k租樓
每月仲有8千蚊用，唔駛擔心醫療開支

你人工黎講太貴，搵啲偏少少四千幾啦

工廈有劏房120-160呎

3k 都夠應付啦

洗撚同佢地講咩，自己排政府唔洗同人交待

屌 次次睇親呢啲post樓上總有班on9仔問
幾歲呀 男定女呀 咩學歷呀
我心諗知完關解決樓主個情況乜撚野事呀

呢個時期d酒店 乜價
係咪可以租一個月？ 我路過問下咋

痴線咪要睇精神科醫生囉 冇問題呀

其實我都想知問黎做乜

你18歲 讀緊書
同60歲 係街邊擺個碗乞食
梗係唔同玩法

真係無錢呀屌

香港似乎無呢個專業？但係有啲 所謂專家都唔錯嘅 你要搵啱

睇醫生要徵求屋企人嘅意見架咩

講真唔好靠人啦，人生自己既，男友都唔知係咪行一世

做food panda都叫有收入丫
飛鳩左佢喇

無錢就唔洗講啦 慢慢受

我都想搬
唔介意合租

咁搵人合租啦
不過之後生活要慳啲洗

失業唔係罪
問題係完全唔支持女朋友囉

認真答，一個人如果每日係負面生活係好難睇到有希望既一面，我覺得真係可以搵社工，搬出黎住，你依個年紀依個人工姐，好大上流機會，唔好因為d垃圾家人限制你既視野

我老豆超藍，我而家決心唔會俾佢d負能量影響自己人生，做最多postive野embrace普世價值，好多成功既人都係細細個就自立先有咁大成就，有個仆街父母就係你自立既推動力

唔知你基本背景點幫你諗呀

不如你講多啲 其實佢有咩野可以煩你

你完全ignore唔得咩？

你都搵左工 經濟獨立左

除左返去訓個教 都無咩野要靠屋企

工廈 觀塘5k內 有獨立廁 我frd租緊

24歲睇個醫生都同屋企人講
平時係咪要老母篤住先識沖涼？

24先15k 你做7仔/m記吖

屋企人有無要求家用？

sor 冇睇留言
原來係絲
冇嘢了

男定女？合租住？

見你個名同我細個打機識條友一樣
年紀依加都應該24 5
依個名係乜水黎

歲數唔一定反映到搵錢嘅能力
你見識都幾窄
你唔俾樓主年紀輕輕已經創業？

依個時候點搬 隨時失業

搬去工廈劏房

搵多兩個人 租日出康城 600呎左右先18000$一個月
仲要靚景靚地方 洗鬼租唐樓

認真 我都想搬離個藍絲家庭
忍一忍 賺陣錢先 儲夠二按一上+基本搬屋洗費再搬
（我人工低過你都未有你咁驚）
btw 見社工/心理學家唔使屋企知架
自己上網Google下邊度有然後約個時間去啦

富二代仲上黎開post問？
屌緊女明星啦

樓主如果要夾租就搵返信得過嘅朋友
唔好咁傻豬亂信陌生人

講經咩 樓主創業搵到錢就唔洗上來話無錢租屋住啦

好慘

心理醫生點同呀大佬
睇得都證明個人未照顧到自己啦

咁都係忍辱負重

搬出去住 一蚊都唔好比 直接斷關係 一了百了

睇你寧願死慳死抵使大筆錢租間劏房
起碼有小小自己空間

定係起屋企對住2個死廢老
崩潰完唔知幾時會爆炸

錢呢d野好閑姐 比我我會揀搬
幾貴都好 離開呢個心理壓逼既空間
（某程度上進入另一個物理上壓逼既空間）

離晒題 我係講緊問年齡有咩做
返去讀好啲書啦

叻啦 我唔係強調緊呢樣嘢

見到葵芳工廈3300有淋浴無獨立廁 不過絲打就自己小心

搵朋友夾份租

垃圾就shutup排公屋啦

搬左先
幾千蚊，住得開心，做野開心 自然搵到更多錢

我都好想搬...但真係計唔掂條數...唉

預自己月光，15都夠洗

唔俾家用咩都夠

你強調緊年齡唔反映搵錢能力

但以普通人標準來講 的確反映到

平均值來講 22 fresh grad同30歲 嘅人 搵錢能力差好遠

如果你要用極端例子 讀緊U已經搵好多嘅 呢到都好明顯唔適用 因為你入得呢個Post已經知樓主唔係搵得多嘅人

所以你個年齡唔反映搵錢能力根本講來無意義 亦反駁唔到樓上點解要問年齡個Pt

自由係要付出代價嘅，你肯唔肯付出先，唔肯嘅就認命罷啦！

搬啦
找擋房或合租屋，但必須注意安全為先。
合租屋必須全女。
擋房也要鄰屋係乜人，有d男人祇穿內褲棄垃圾，等問題
而地點也要留意，如走樓梯，最好1樓有事可以走得快。
預算要5K以下，因有很多雜費，而一個人較多開支。 5K不是極之難找，比d耐性就可以找到。

飛左佢同我一齊

份工穩唔穩陣
儲多啲錢等手頭鬆啲先搬
搬有不少額外洗費

網上見到康城有劏房租，幾千$

所以問嚟會更幫助到解決問題？

現實就係要低頭
努力吧，同行者

換過條仔啦垃圾
無工返都算，仲要講風涼話，咁既渣滓你都同佢一齊

Btw 15k，搬出去使費當你8k，必要洗費車費食飯5k，都仲有少少錢淨，係月月清囉，唔會搞唔掂，係你既地步有無差到寧願咁過姐

咪順住佢講話都係一家人唔想去到咁盡直接搬出嚟自己住 所以同佢哋住囉

香港d樓價物價 點解可以咁離地

係呀

唔知佢年齡 點知佢狀況

如果佢35歲仲搵緊15k 同緊屋企人住

我會勸佢忍左佢算 無能力唔好諗住搬

咁個方向就唔係諗幫佢搬去邊 而係諗點安慰佢面對現實

唔問學歷 點知佢搵錢能力？

你係三大出來嘅 差極都有個三斤釘

但如果讀ive嘅 咁前途真係暗淡啲

甚至其實做咩工種都好重要

例如你做緊律師local firm trainee/ big 4 會計/ 濕鳩MT

可能都只係搵緊15k 但係短時間及可見將來會搵到30k

咁而家搬出去 就算月月清 無積蓄都唔驚

但如果你份工只係普通文員或者sales嘅

你份工並唔會話有好大發展潛力

咁你仲搬出去？仲唔儲多啲錢投資？仲月月清？

咁30歲個陣只會生活得更痛苦

脫離背景 同 無視現實 點俾advice?

就算俾出來嘅advice都只會係生命滿希望 前路由我創個類無力嘅安慰劑

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

咁你收皮啦

夾朋友一齊租啦

我當初搬出嚟同人合租個陣（幾年前），月入都冇15k，試下搵人合租，15k其實ok的。
上fb 合租/免佣租屋group睇
今朝先見到個post搵同路人女仔合租，3000一個月。

另外，你條仔真係唔得，冇了解過你，冇關心你，只係逃避問題就算。

利申：絲

唔使理條on9仔

香港收入有成$15000咁多 點撚樣排公屋阿

醒少少啦屌

係囉 將比家用個份搬出去都夠洗

搬啦。曾經搵萬9蚊，搬左去月租5千9劏房住。個種開心係有幾多錢都買唔到。不過之後就無得一年去一次旅行

2/3會唔會狼左d
你自己都要儲錢出身架

同巴打夾份租出嚟住

脫褲濟貧

錯啦連登仔個個都500K 起薪btw 樓主加油

劏房/工廈啦
我啱啱做嘢搬出嚟都係劏房開始
有錢就搬大啲

$15000真係唔好搞咁多.
繼續住屋企

總有人係唔面對現實 充滿理想主義架啦
香港地就係咁現實 有能力就有牙力
如果連藍絲父母都忍唔到
出黎做野仲多野你忍唔到

你份工夠前途既 忍耐少少儲多d資本再搬都未遲
你份人無競爭力份工19既
咁你一係認命 一係就發憤搵多d

個世界唔會因為你怨天怨地而改變

你啱啱先屌屋企人On9 依家你又聽佢哋9up

女嘅上嚟同我住

可唔可以講多啲
例如點搵啲租盤
有冇廁所沖涼房
我有睇過youtube嘅但係想知多啲

我朋友老豆老母都深藍，勁鍾意大陸，成日話大陸點樣好，連買囗罩都指定要大陸嘅，我朋友買其他地方口罩就會比人屌，佢想搬好耐所以中學畢業之後就申請公屋，本來上年派咗屋今年有得搬，點知變咗隔離區冇得搬

打兩份工

Tg me @huskyqqq

認真答
大西北居屋有機會揾到 8-9K 嘅，前提係唔介意環境差，例如對正輕鐵
一日限住用 $130 食野買野，早餐食個瑞士卷，中午食咗 $50 飯盒，夜晚食個龍門常餐算啦，夠用架，儲一個星期夠錢買枝沖涼液
咁一個月食野 $4000，搭車買九巴月票啦，1 號 31 號買會攞到多 d 津貼，因為出街關係水費電費都少咗，水就臨返屋企去美心麥記加水
最好 Wi-Fi 都慳埋，揾電話 plan 可以半夜上網唔扣 data 嘅，電話 update app 都要
咁一個月食野搭車雜費用 $5000，計埋租屋同 MPF 仲有幾百剩嘅應該
利申曾經實行過
依家都唔好得過呢個 plan 幾多

有d唐樓單位(唔係劏房) 9000-10000蚊都有兩房既
試下搵人合租 不過每個月洗費~$10000走唔甩

Same
我仲要有隻狗

出去租airbnb，一個月轉一次地方，租屋出面5000都有啦

佢一出聲你就發脾氣屌柒佢叫佢收聲囉
你唔會開心都唔可以比佢好過

Google內廁工作室
應該有兩大數字平台比你慢慢揀
多數一年約 唔包水電 經agent會收佣
花小小時間search下就知玩法 最後就睇單位
Ps 多數要收入同住址證明

有d酒店好似8，9000月租租到
服務式住宅咁

可考慮一下

早排新聞有d賓館因爲疫症平到百零二百蚊晚
仲要係黃的
睇相又唔係好差，不過我唔記得咩名了

住劏房囉，其實唔差
自己一個人舒服
幾多錢都抵

唐樓污糟，舊式廁廚好柒，仲有陌生人自岀自入

雖然幫唔到你 但講句加油 我明你嘅感受

搬岀去唔洗對住藍絲廢老就自然心境開朗啦
洗鬼搵社工

咁撚叻唔洗上連登問啦天才

認住先 我都係去到廿八先搬出去

有fd 有劏房放緊租，Mk 有lift 舊樓，5 mins 到mtr
套房約 100 尺，4k3 免佣

有興趣留tg

Ps. 堅frd 放租，唔關我自己事

搬出去肯定唔會後悔
15k已經好夠洗

利申18出去住 而加過咗兩年
一樣以前家嘈屋閉

可惜我係一路畀家用一路畀租，不過樓主咁嘅情況，我覺得應該可以唔畀家用

住劏房咪得囉 5千有交易

絲打好勁 咁個時咪無錢淨

工廈幫到你 獨立有廁所工作室

冇㗎，係完全冇錢淨。但個時諗，自己儲錢係為乜？為買樓？買樓又冇希望，如果即時使嘅錢可以換到想要嘅生活，咁點解唔即刻就畀錢去做？

啲人成日話一闊三大，其實我同另外啲已搬出嚟嘅朋友一啲都唔覺，一個人一星期先用一卷廁紙、個幾兩個月先用一條牙膏。一條廁紙先30、牙膏2枝先30。水費先個幾十蚊，電費幾百。但自己希生活空間冇咁大壓力，自己消費都少咗。

我身邊有個朋友 佢屋企超級大陸背景

整個氣氛都充滿着支那共產劣質臭味

上過去佢屋企幾次

1. 老豆老母成日用部大陸手機 好鍾意睇大陸野 仲要播到好大聲

2. 老豆老母銀行通常都係用「中國銀行」同其他大陸銀行 例如咩「中國建設銀行」

3. 老豆老母手機網絡供應商通常都係用「中國移動」又或者「中國聯通」

4. 老豆老母手機通常都係用大陸牌子 介面仲要係「殘體字」

5. 老豆老母銀包成日好多人民幣 仲要好多張都係「銀聯」信用卡

6. 老豆老母個睡房會有「毛澤東」嘅海報

7. 書櫃會有好多「殘體字」嘅大陸書 大陸電影劇集DVD

8. 客廳一定會有一張中國地圖 仲要係大陸出版嘅 台灣變咗中國一個省份

9. 老豆老母出街成日用「支那寶」俾錢

10. 上網購物經常使用「淘寶」

11. 屋企人成日都要返大陸 吃喝玩樂咩都好

12. 老豆老母成日都用個死人微信同大陸朋友或者親戚傾計 講嘢仲要好撚大聲

13. 成間屋都超多大陸電子設備和電器 「美的」「小米」「 華為」「TP-LINK」「步步高」

14. 成間屋都好多大陸買返嚟嘅食物同零食 包裝說明全部都係殘體字 大陸製造

15. 老豆老母買股票只會買支那公司 例如「騰訊」「阿里巴巴」等等

16. 屋企個雪櫃好多「百歲山」同「景田」嘅蒸餾水

17. 成日都返大陸睇牙醫 例如「愛康健 」唔會睇香港嘅牙醫 因為貴

18. 成日有病都係睇中醫 永遠唔會睇西醫

19. 聽聞試過返大陸食海鮮 狗肉 貓肉 同野味 例如「穿山甲」「果子狸」

20. 屋企有好多野 都印有「民建聯」嘅禮品和標語

21. 屋企個櫃桶好多大陸牌子 大陸製造嘅藥物 藥丸

22. 老豆老母嘅手機好多熊貓嘅相片

22. 成日講親日期會好鍾意講「農曆」 例如伯母有時會問我幾時生日

23. 屋企好多傢俬都係用「竹」造

24. 成日開口埋口就係有個祖國夢 中國遲早都係會超越美國 中國已經係一個強國 各方面都越來越好 香港就越嚟越差

找社工

有長期失眠真係要睇醫生
試下帶耳塞 會好瞓好多

算係咁啦 遠就遠d 但住慣都無咩野
起碼個邊唔洗咁多廢老 又有會所又有保安
比你感覺似番個人先囉

25. 老豆老母成日睇「文匯報」 最憎就係睇「蘋果日報」

26. 屋企成日都播大陸支那山歌 好撚難聽

27. 老豆老母成日講鄉下話 我根本完全唔識聽 佢哋本身廣東話好重口音 好難聽得明 有時佢哋甚至會同我主動講普通話

25歲，月入多你少少
都喺搬唔到 屋企有件大仆街兼垃圾
原因喺唔想冇家用俾老母

劏房都照搬 最多返多份pt
對住極品屋企人 睇精神科都係返到

割房有啲死約一年5000
平定貴

我屋企4k租俾你包水電煤又點話

行樓梯果啲唐樓劏房 一般4000 蚊樓下， 可以去街市附近嘅地產細鋪睇。

靚女嘅話一個鐘都賺到成千蚊
然後大把人請成飯, 飯錢又坑返
甚至比埋你一齊住又得
又或者開個Switch直播都大把人送錢啦

訓酒店,以加D酒店好撚平

以為自己開post

太空倉月租大約二千幾

我當年人工12k都搬咗出去，上網搵人合租，要預自己煮飯多同埋冇乜錢剩

唔係行動po
拉

樓下村屋套房都要3000蚊左右 不過乜都唔包
你買呢d都要錢呀

加油

其實可能係有興趣同你合租或者租比你想了解清楚啲呢..

吞聲忍氣先
呢段時間裝備自己
依家搬出去冇將來

老母大陸人？咁你都死返上大陸算啦

3月到6月有地方可平租

你咁樣遲早會癲

做我條女啦

你信得過同你合租果個人架啦？

你掉返轉來諗啦，當你有能租到6000蚊既房，不如當自己收左6000蚊受氣
係屋企閂埋門戴耳機
唔好亂諗野
唔好理佢地

我明 巴打 會慢慢好既 希望你快d脫離到佢地

15k一定夠租屋自住

一鬼仔一鬼妹嚟香港做嘢，大家都後生
開頭都會鎖間房，熟咗就大家都自由出入換角度睇佢哋都信得過我啦 不過真係要小心睇人

樓主
你要做嘅係
放下對你2老嘅執著

心聲，係我當年嘅生活
再辛苦都會過的

講真，突然話想搬出去，有冇諗過另一半係咪都想一齊搬。搵個都想自己住既fd 夾好過喇。

same here

搵fd夾租 假設間屋一萬蚊租一個月 每個月出五千 都仲有一萬可以用

無錢講條撚.....

15k 點會搬唔到
12k都照搬
5k 唐六樓
樓下乜都有

我同你一樣 可唔可以帶埋我一齊走？

因果報應黎

阿彌陀佛

你出生係咩家庭你無得揀

可能你個老母如果比人打撚佢一鑊就會好返

搵多一個人夾租會大d舒服d

唔明老母因為咩大陸野煩你?
答 冇錢 唔識
唔好當佢地係家人 可以解決好多問題

佢做咩有起薪廿k..

Aco起薪都係14k .. 我意樓主最多都係考到aco/ca

搵得15k 自己攞嚟洗都係問題
仲話搬出去住
月入唔過3皮都唔好諗住自己出去住

我得14k都搬左啦 根本就係唔夠膽 你心已經有曬答案 嗌多幾次交 有導火線你就會搬㗎啦 冇其他人幫到你

之前都想搬 但計過就知真係洗好多錢
至少初頭係 傢俬水電煤上網 仲要煩一輪
夾租又怕宿友唔交 之後硬食

所以依家諗自己去租共居仲好

我已經搬左出黎住 打算完租約睇下有冇人合租

朋友搵11k喺葵涌工廈屈蛇
你唔介意可以睇下工廈劏房

幫巴打推

on9去工廈整間細房自己搞掂都好過唐樓啦
又唔係平

其實d仔女俾幾多錢你真係睇平時點教同自己有幾錫d仔女
我個個月都俾一半人工做家用 雖然唔係好多錢但起碼我自己覺得值得俾
屋企人都從來冇要求過要俾幾多幾多錢先叫做對得住佢地 親情點會用錢衡量得到

呢個post好多正義撚

邊到買到雞排幾蚊一塊

所以就係你對我好 我梗係對翻你好既

發覺好多連登仔都9up多
一係仲讀緊書fg 一係聽人地講就當係
我自己租過唐樓 5k唔包水電
環境差 污衊 嘈 隔音差 （夜晚聽到隔離扑野聲）
夏天勁多蝨 冇傢私要自己買
二按一上 出黎一租起碼預4 5萬
同人夾 每人6000租好少少好過啦
工廈唔評論 但一般都環境差 夜晚工廠區又少人危險

當你扣完mpf 15k
有啲唐樓盤大概6~7k 包傢俬
殘啲5k都有
但你女人仔就小心啲

仲有你起碼要儲到一嚿錢先
二按一上 佣金 搬屋錢
衣食住行樣樣都要錢

同埋叫你男朋友快啲搵份工
兩個人夾租無咁辛苦
之後你要開始諗轉工 點搵多啲
年年加租 通漲
你頂唔得幾耐

佢失敗在搵著條仔失業既
我係女人 條仔失業多過一個月我已經會飛左佢
無樓無車無錢唔係問題
但如果日日遊手好閒 咁樣真係飛得
不過同意樓上講過 出黎租屋閒閒地4-5萬首按走唔甩
最好搵人夾租 一人垃圾套房都要6-7千一個月
依個情況可以諗 一係月租酒店（2-3星級講緊7-8千 有人幫你執埋房）爆房型旅館我問過價都有6千月租
一係夾租間一萬左右 已經有好多2-400尺選擇
好過住埋咩濕尻劏房

sis我同你都一樣情況
等緊拎牌之後搵幾個巴打夾租算........唔想再同屋企人住了

見你無覆我就直接講 網上約agent睇 大部分都裝左熱水爐 有獨立廁 5-6k一個月 大細你預一個飯廳 加張大床 一個廁所 都仲有少少位行下既 第一下買傢私都有少少貴 搵到d二手/岩用平買就好

問題係你地搵唔到信得過既人夾租
香港人又好講私隱私人空間, 就要搵呎租最貴既劏房,住得好辛苦
否則大西北/村屋3房其實夾得過
係lihkg/網上搵又會有野獸出沒

我同你背景差唔多 想搬出屋企好耐但又冇錢

睇緊28hse 但好多都out budget

大角咀 合核街 有d 新工廈 同私樓無分別 250尺 都係6000

同人合租

6000可以租到咩地方?

24歲應該有能力自力更生喇